\documentclass{article}

\usepackage{color}
\usepackage{minted} 
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb} 

\pagestyle{plain} 

\begin{document}
    \title{Proyecto de Probabilidades} 
	\author{Daniel de la Cruz Prieto}
	\date{\today}    
    \maketitle
    
    \section*{Ejercicio 1 Inciso b }  
    {\bf Una persona conocer\'a pretendientes hasta encontrar su pareja ideal y
    casarse. Si al conocer a un pretendiente, la probabilidad de que sea su pareja ideal
    es p. Simule la cantidad de pretendientes que debe conocer hasta casarse.}
    
    \paragraph{Respuesta} 

    Aqui voy a usar una distribucion binamial geom\'etrica  pues si defino la v.a.d como 
    el n\'umero de ensayos necesarios hasta que se obtiene el primer \'exito . Ademas de 
    que todos los eventos suceden con probabilidad $p$ y la probabilidad en cada una de 
    los ensayos es la misma 

    \begin{equation}
        P \left(X = x \right) = p \left(1-p\right)^{k-1} 
    \end{equation}


    \begin{minted}[linenos = true , frame = lines , framesep  = 5mm , label = Generar la distribucion Binomial Geometrica ]{Python} 
    import matplotlib.pyplot as plt 
    import numpy as np 
    from scipy import stats 
    #import seaborn as sns 

    #Graficando geometrica 
    p = 0.3 # paramtro de forma 

    geometrica  = stats.geom(p); 

    x = np.arange(geometrica.ppf(0.01) , geometrica.ppf(0.99))
    print(x) 
    fmp = geometrica.pmf(x); #Funcion de masa de probabilidad 

    plt.plot(x , fmp , '--'); 
    plt.vlines(x,0,fmp , colors ='b' , lw = 5 , alpha = 0.3) 

    plt.title ( 'Distribucion Geometrica con parametro  p = 0.5 '  )
    plt.ylabel ('P (X = x)') 
    plt.xlabel ('(X = x)')
    plt.savefig('gafica1b.png')
    plt.show() 
    \end{minted}
    
            




    \section*{Ejercicio 3 Clase Pr\'actica 7}

    \begin{flushleft}

        El tiempo (en horas) que se requiere para que se requiere para repara una m\'aquina es una v.a 
        que sigue una distribucion exponencial con parametro $ \lambda = \frac{1}{2} $ Calcule: 
        \begin{enumerate}
            \item La probabilidad de que el tiempo de reparacion exceda las 2 horas 
            \item La probabilidad de que la reparacion dure al menos 10 horas dado que se conoce que
            la duracion excede las 9 horas 
        \end{enumerate} 
        
        {\bf Respuesta 1 } 
        Como el problema sigue una distribucion exponencial entonces su funci\'on de desidad es : 

        
        \begin{equation*}
            f(x)=\begin{cases}
                \lambda e^{-\lambda x }  & \mbox{si $x>0$,}
                \\
                0                        & \mbox{si $x\le 0$.}
                \end{cases}
        \end{equation*}

        La probabilidad de que el tiempo de duracion exceda las 2 horas se 
        puede obtener primero calculando la probabilidad de que el tiempo de 
        duracion no exceda las 2 horas  y eso esta dado por $P \left(X \le x\right)$. 
        Como la integral es el area bajo la y la funcion $f\left(x\right) $ es positiva 
        entonces : 
        


        \begin{equation*}
            \begin{array}{rcl}
                P \left(X \le 2 \right) & = & \int_{ - \infty   }^{2}  f\left(t\right)\,\mathrm{d}t
                \\\\
                                        & = & \int_{0 }^{2}  \lambda e^{- \lambda t}\,\mathrm{d}t
                \\\\
                                        & = & \int_{0 }^{2}  \frac{1}{2} e^{- \frac{t}{2} }\,\mathrm{d}t
                \\\\
                                        & = & \frac{1}{2} \left[2 \left(1-\frac{1}{e}\right)\right]
                \\\\
                                        & = & 1 - \frac{1}{e}
            \end{array}
        \end{equation*}
        

        Luego la probabilidad de que el tiempo de duracion exceda las 2 horas es : 

        \begin{equation*}
            P \left(X > 2 \right) = 1 - \left(1 - \frac{1}{e}\right)  = \frac{1}{e} 
        \end{equation*}


        {\bf Respuesta 2 } 

        Aqui hay que hallar la probabilidad de que suceda un evento $A$ dado que sucede otro $B$.
        Esto es probabilidad condicional definimos los sucesos de la siguiente forma :

        \begin{itemize}
            \item que la duracion exceda las 9 horas (Suceso A )
            \item que la duracion exceda las 10 horas (Suceso B)
        \end{itemize}
        
        Para calcular hallar la probabilidad de $B$ dado $A$ usamos Bayer
        
        \begin{equation*}
            P \left(B | A  \right) = \frac{P \left(AB\right)}{P\left(A\right)}
        \end{equation*}

        Para calcular el suceso $A$ 

        \begin{equation*}
            P\left(A \right) = P \left(x > 9 \right) = 1 - P \left(X \le 9 \right)
        \end{equation*}

        \begin{equation*}
            \begin{array}{rcl}
                P \left(x \le 9 \right) &  =  & \int_{0}^{9} f\left(t\right) \,\mathrm{d}t 
                \\
                \\
                                        &  =  & \int_{0}^{9} \lambda e^{- \lambda t}  \,\mathrm{d}t 
                \\
                \\
                                        &  =  & - e ^{-\lambda t } |_{0}^{9} 
                \\
                \\
                                        & = & -e^{- \lambda \left(9\right)} - \left[e^{-  \lambda \left(0\right) }\right]
                \\
                \\
                                        & = & -e^{-9 \lambda} + 1   
                \\
                \\
                                        & = & 1 - e^{-9 \lambda}   
                \\
                \\
                                        & = & 1 - e^{\frac{-9}{2}}  \mbox{ sustituyendo  $ \lambda = \frac{1}{2}$}
            \end{array}
        \end{equation*}

        Luego podemos obtener la probabilidad de que la duracion exceda las 9 horas 
        
        \begin{equation*}
            P \left(X > 9 \right) = 1 -  P \left(X \le 9 \right)  = 1 - 1 + e^{\frac{-9}{2}} = e^{\frac{-9}{2}}
        \end{equation*}

        Ahora calculamos el suceso $B$ . Aqui hacemos lo mismo que para el suceso $A$ y obtenemos que 

        \begin{equation*}
            P \left(X > 10 \right) = 1 -  P \left(X \le 10 \right)  = 1 - 1 + e^{-5} = e^{-5}
        \end{equation*}

        Ahora tenemos que la probabilidad de $P \left(AB\right) = P \left(B\right) = e^{-5}$
        y podemos calcular la probabilidad de $B$ dado $A$ 

        \begin{equation*}
            P \left(B|A\right) = \frac{e^{-5}}{e^{-\frac{9}{2}}} = e^{-5 + \frac{9}{2}}  = e^{-\frac{1}{2}}
        \end{equation*}

        La probabilidad de que la reparaci\'on dure al menos 10 horas dado que se conoce
        que la duraci\'on excede las 9 horas es $e^{-\frac{1}{2}}$

    \end{flushleft}
    
    \section*{Ejercicio 3 Clase Practica 8}

    \begin{flushleft}
        
    
        Sea  $x$ un variable aleatoria continua y no negativa .Demuetre que 

        \begin{equation*}
            EX = \int_{0}^{+ \infty} P \left(X > x \right)  \,\mathrm{d}x 
        \end{equation*}

        Si $Y$ es una variable aleatoria continua con $fy$ como funcion de densidad .
        Se tiene : 

        \begin{equation*}
            \int_{0}^{\infty} P \left(Y > y\right)  \,\mathrm{d}y =  
            \int_{0}^{\infty} \int_{y}^{\infty}  fy \left(x\right)\,\mathrm{d}x  \,\mathrm{d}y
        \end{equation*}

        Pero tenemos que  

        \begin{equation*}
            P \left(Y > y \right) = 
            \int_{y}^{\infty} fy \left(x\right) \,\mathrm{d}x 
        \end{equation*}

        Intercambiando el orden de integracion de la funci\'on  anterior tenemos que 

        \begin{equation*}
            \begin{array}{rcl}
                \int_{0}^{\infty} P \left(Y > y \right) \,\mathrm{d}y &  =  &  \int_{0}^{\infty} \left(\int_{0}^{x}  \,\mathrm{d}y \right) fy\left(x\right) \,\mathrm{d}x 
                \\
                \\
                                                                    &  =  &  \int_{0}^{\infty} x fy\left(x\right) \,\mathrm{d}x
                \\
                \\
                                                                    &  =  &  E\left[Y\right]                                           
            \end{array}
        \end{equation*}

        \paragraph{Nota:} La demostraci\'on de este ejercicio esta en el "Ross A First Course in Probability $8^{th}$ edition"  p\'agina 195 capitulo 5

    \end{flushleft}

    \section*{Ejercicio 9 Clase Pr\'actica 7} 

    \begin{flushleft}
            
        Sea $ X   \thicksim Exp \left(\lambda\right) $  Pruebe que : 

        \begin{equation*}
            P \left(X-t > x \vert  X > t\right) = P \left(X>x\right),  \hspace*{1.0cm}  x , t \ge 0 
        \end{equation*}

        Tenemos que:
        \begin{equation*}
            P \left(X-t > x \vert  X > t\right) =  P \left(X > x + t\vert  X > t\right)
        \end{equation*}
        
        Ahora por probabilidad condicional tenemos que:

        \begin{equation*}
            P \left(X-t > x \vert  X > t\right) =  \frac{P \left(\left(X>x +t \right) \cup \left(X > t \right)  \right)}{ P \left(X>t\right)}
        \end{equation*}

        Por operaciones de conjunto y teniendo en cuenta que $t \ge 0 $ podemos plantear que:

        \begin{equation*}
            \left(x , \infty \right) \cap \left(x+t , \infty \right)  = \left(x+t , \infty \right)
        \end{equation*} 

        Ahora nos queda que :

        \begin{equation*}
            P \left(X-t > x \vert  X > t\right) =  \frac{P \left(X > x +t \right)}{ P \left(X>t\right)}
        \end{equation*}

        Pero podemos plantear lo siguiente : 

        \begin{equation*}
            \begin{array}{rcl}
                P \left(X > x +t \right)  &  =  &  1 - P \left( X \le x+t \right)
                \\
                P \left(X > t \right)     &  =  &  1 - P \left( X \le t \right)
            \end{array} 
        \end{equation*}

        Luego como sabemos que la funcion de distribucion de la exponencial esta dada por :
        
        \begin{equation*}
            F(x)=\begin{cases}
                1-  e^{-\lambda x }  & \mbox{si $x>0$,}
                \\
                0                    & \mbox{si $x\le 0$.}
                \end{cases}
        \end{equation*}

        Pero como $x > 0  $ entonces $F\left(x\right) = 1 - e^{- \lambda x}$ . si sustituimos y tenemos 
        en cuenta lo anterior nos queda de la siguiente forma la igualdad :

        \begin{equation*}
            \begin{array}{rcl}
                P \left(X-t > x \vert  X > t\right)  & = & \frac{1 - P \left(X \le x + t \right)}{1 - P\left(X \le t \right)}
                \\
                \\
                                                    & = & \frac{1 - F \left( x + t \right)}{1 - F\left(t \right)}
                \\
                \\
                                                    & = & \frac{1 - \left[1 - e^{- \lambda \left(x+t\right)}\right]}{1 - \left[1 - e^{- \lambda \left(t\right)}\right]}
                \\
                \\
                                                    & = & \frac{e^{- \lambda \left(x+t\right)}}{e^{- \lambda\left(t\right)}}
                \\
                \\
                                                    & = & e^{- \lambda x}
                \\
                \\
                                                    & = & 1 - \left[1 - e^{- \lambda x}\right]
                \\
                \\                                   
                                                    & = & 1 - F \left(x\right);
                \\
                \\
                                                    & = & P \left( X > x \right)
            \end{array}        
        \end{equation*}

        Por lo que tenemos que si $ x,t \ge 0 $: 

        \begin{equation*}
            P \left(X-t > x \vert  X > t\right) = P \left( X > x \right) 
        \end{equation*}

        
            
    \end{flushleft}




    \section*{Ejercicio 5 Clase Pr\'actica 8} 

    \begin{flushleft}
        {\bf Un equipo que mide y almacena continuamente la actividad sı\'ismica es colocado
        en una regi\'on remota. El tiempo T , de rotura del equipo sigue una distribuci\'on
        exponencial de media 3 años. Dado que el equipo no se revisa en los primeros
        dos años, el tiempo de detección de rotura es $X = \max (T, 2)$. Determine EX.
        Sugerencia: Use la f\'ormula del ejercicio 3. }

        \paragraph{Respuesta}
        Nos dicen que $ET = 3$ pero como el tiempo $T$ de rotura del equipo sigue una
        distribuci\'on exponencial sabemos que $ET = \frac{1}{\lambda}$  por lo que podemos 
        obtener tambien que $\lambda = \frac{1}{3}$
        
        Del ejercicio 3 de la Clase Pr\'actica 8 tenemos $EX = \int_{0}^{\infty} P\left(X > x\right) \,\mathrm{d}x $ . Usando esto tenemos : 

        \begin{equation*}
            \begin{array}{rcl}
                EX  & = &   \int_{0}^{\infty} P \left(X > x \right) \,\mathrm{d}x 
                \\\\
                    & = &  \int_{0}^{2} P \left(X > x \right) \,\mathrm{d}x + \int_{2}^{\infty} P \left(X >x \right) \,\mathrm{d}x   
            \end{array}
        \end{equation*}

        dado que el tiempo de detecci\'on de rotura esta dado por $X = \max\left(T,2\right)$ y en $\left(0,2\right)$ se cumple siempre que $X>x$
        por lo que $P\left(X>x\right) = 1 $ 

        \begin{equation*}
            \begin{array}{rcl}
                EX  & = &   \int_{0}^{2} P \left(X > x \right) \,\mathrm{d}x + \int_{2}^{\infty} P \left(X >x \right) \,\mathrm{d}x   
                \\\\
                    & = &  \int_{0}^{2}  \,\mathrm{d}x + \int_{2}^{\infty} P \left(X >x \right) \,\mathrm{d}x   
                \\\\
                    & = &  2 + \int_{2}^{\infty} P \left(X >x \right) \,\mathrm{d}x   
            \end{array}
        \end{equation*}

        Podemos comprobar que $X$ no toma valor 2 y adem\'as en el intervalo $\left(2,\infty \right)$ las probabilidades son las mismas 
        $P \left(X>x \right)  = P \left(T>x \right)$ 

        \begin{equation*}
            \begin{array}{rcl}
                EX  & = &   2  + \int_{2}^{\infty} P \left(X >x \right) \,\mathrm{d}x   
                \\\\
                    & = &   2 +  \int_{2}^{\infty} \left(1- F \left(x\right)\right) \,\mathrm{d}x 
                \\\\
                    & = &   2 +  \int_{2}^{\infty} \left(1- \left(1 - e^{- \lambda x }\right)\right) \,\mathrm{d}x   
                \\\\
                    & = &   2 +  \int_{2}^{\infty} \left(1- \left(1 - e^{- \frac{1}{3} x }\right)\right) \,\mathrm{d}x   \hspace*{1.0cm}  \mbox{sustituci\'on de $\lambda = \frac{1}{3}$ }
                \\\\ 
                    & = &   2 +  \int_{2}^{\infty} e^{- \frac{1}{3} x } \,\mathrm{d}x 
                \\\\
                    & = &   2 + 3 e^{-\frac{2}{3}}
            \end{array}
        \end{equation*}

    \end{flushleft}


\end{document}